海洋公園救亡｜劉鳴煒：有影像視覺公司尋求合作機會 仍在物色中

本港新冠肺炎疫情已肆虐逾一年，海洋公園去年因經營困難獲政府資助54億，惟立法會經濟事務委員會上月再商討「重生方案」，建議政府提供一筆過16.7億元的補貼，並得到通過，只等待財委會審批撥款。

不過，有傳園方高層向議員拉票時，曾口頭承諾願意減薪以換取支持。海洋公園主席劉鳴煒今日（10日）則回應說「我自己唔得知，唔作評論」。他指「通過撥款並唔係必然」，會邀請不同官員及議員到公園視察，更稱現時的回應正面。

或增影像視覺效果體驗設施
海洋公園的「重生方案」內容包括會外判部分地區，由其他私人承辦商營運。劉鳴煒今日出席一個活動後透露，除了早前提及過的空中滑索、室內滑雪場外，昨日亦有提供影像視覺效果體驗的科技公司，尋求合作機會。不過他強調，現時仍在物色階段，待撥款通過後才公布詳情。

不過，海洋公園16.7億元新補貼，究竟能否順利通過，仍是未知之數。昨日有報道指園方高層向議員拉票時，曾口頭承諾願意減薪以換取支持。劉鳴煒則回應「我自己唔得知，唔作評論」。他強調，公園會視乎營運情況，繼續開源節流，又承諾公園重生後，將聘請更多員工。

海洋公園重生獲議員正面回應
雖然對減薪不作評論，但劉鳴煒坦言「通過撥款並唔係必然」，因此會邀請不同官員及議員到公園視察，以了解「重生方案」的文件細節。他稱，暫時獲得正面的回應，「有信心佢哋會支持（撥款）。」

至於公園上月中重新開業後的情況，劉鳴煒指人流尚算理想，為預期之內，並認為門票、餐飲、零售等業務可帶動收入，「公園唔開嘅話就係零。」不過，他重申沒有Plan B，稱「重生方案」才是解決困境的唯一方法。

有你條傻仔喺度點救都無用

早幾日先去完
除左我依D年票死淨種重有咩人會去

我入去1毫子都唔會洗
根本唔吸引
最CHEAP既熊貓餐廳都要過百蚊食個垃圾飯

真，入都唔想入

淨係記得佢坐咗呢個位之後啲柒事
最記得係條行山徑

踢呢條廢西出董事局就係好佳既救亡方法

思覺老師尋求合作機會

叫啲熊貓睇少場戲, 去少次旅行, 咪救亡到囉

立即請盛智文做主席
就係解決之道

建議政府提供一筆過16.7億元的補貼，並得到通過

昨日亦有提供影像視覺效果體驗的科技公司，尋求合作機會。

有水齊齊cap啫
（巴打想多了）

雖然唔知之前講果個pokemon主題樂園係唔係只係老作
但係點睇都好過佢而家咁樣, 佢而家咁樣將樂園斬件分包真係慢性自殺

俾啲動物退休啦 用影像投射算啦

驚西咩，繼續問政苦拎多幾百億咪得囉

各區免費巴士接送+永久免費入場或者會多返啲人

做到好似以前D 一蚊旅行團咁
去就免費
到左就屈你消費

搞virtual Park啦

真係好
有政府大水喉射住
無錢就問財委會攞

兩年拎70億幾
真係好撚爽